[優質股討論] 150 Hypebeast

有無手足有留意150呢隻股票？我分批入左幾轉，而家hold緊285,000股

Does Hypebeast (HKG:150) Deserve A Spot On Your Watchlist?
Simply Wall St February 2, 2020
It’s only natural that many investors, especially those who are new to the game, prefer to buy shares in ‘sexy’ stocks with a good story, even if those businesses lose money. And in their study titled Who Falls Prey to the Wolf of Wall Street?’ Leuz et. al. found that it is ‘quite common’ for investors to lose money by buying into ‘pump and dump’ schemes.

So if you’re like me, you might be more interested in profitable, growing companies, like Hypebeast (HKG:150). While that doesn’t make the shares worth buying at any price, you can’t deny that successful capitalism requires profit, eventually. While a well funded company may sustain losses for years, unless its owners have an endless appetite for subsidizing the customer, it will need to generate a profit eventually, or else breathe its last breath.

View our latest analysis for Hypebeast

Hypebeast’s Improving Profits
In the last three years Hypebeast’s earnings per share took off like a rocket; fast, and from a low base. So the actual rate of growth doesn’t tell us much. As a result, I’ll zoom in on growth over the last year, instead. Like a wedge-tailed eagle on the wind, Hypebeast’s EPS soared from HK$0.024 to HK$0.036, in just one year. That’s a commendable gain of 53%.

One way to double-check a company’s growth is to look at how its revenue, and earnings before interest and tax (EBIT) margins are changing. While we note Hypebeast’s EBIT margins were flat over the last year, revenue grew by a solid 64% to HK$817m. That’s a real positive.

The chart below shows how the company’s bottom and top lines have progressed over time. For finer detail, click on the image.

Hypebeast isn’t a huge company, given its market capitalization of HK$2.0b. That makes it extra important to check on its balance sheet strength.

Are Hypebeast Insiders Aligned With All Shareholders?
Personally, I like to see high insider ownership of a company, since it suggests that it will be managed in the interests of shareholders. So as you can imagine, the fact that Hypebeast insiders own a significant number of shares certainly appeals to me. In fact, they own 73% of the company, so they will share in the same delights and challenges experienced by the ordinary shareholders. To me this is a good sign because it suggests they will be incentivised to build value for shareholders over the long term. In terms of absolute value, insiders have HK$1.4b invested in the business, using the current share price. That’s nothing to sneeze at!

It means a lot to see insiders invested in the business, but I find myself wondering if remuneration policies are shareholder friendly. Well, based on the CEO pay, I’d say they are indeed. For companies with market capitalizations between HK$776m and HK$3.1b, like Hypebeast, the median CEO pay is around HK$2.3m.

The Hypebeast CEO received total compensation of just HK$1m in the year to March 2019. That’s clearly well below average, so at a glance, that arrangement seems generous to shareholders, and points to a modest remuneration culture. CEO remuneration levels are not the most important metric for investors, but when the pay is modest, that does support enhanced alignment between the CEO and the ordinary shareholders. I’d also argue reasonable pay levels attest to good decision making more generally.

Source:

$0.5 hold到上$1.2放左

仲諗住入，但樓主post出嚟...

未聽過 其實做咩生意

我分4批入 1.29, 1.24, 1.19 同1.09

根據粗略分析，近期價位回落有兩個原因：
1. 大市回調 + 市場氣氛淡
2. 投資者對150黎緊Top + Bottom Line升幅收窄

但縱觀兩個因素，都無影響公司既fundamentals，特別佢既market係做歐美因素為主

所以我打算坐下先 靜觀半年等佢出half-year Financial Report再睇下點...

關咩事 我又唔係打手
只不過我portfolio有一大部落左Hypebeast

本身另一手揸緊1113 但高位賣左等佢跌夠先再入

留名

等緊0.5

但我記得大股東定老細早排出貨

2019年12月4日

昨日在蘋果《開市前部署》推介的Hypebeast（150）情況亦一樣，大股東馬柏榮於1.3元增持78萬股，成功令股價逆市急彈8%，配合集團中期盈利增長65%，相信有力再炒高，吼實大股東動作再部署，必然好過硬設目標價。
Source:

我之前放左1113既資金留返 如果Hypebeast落返0.7 我會大注入
如果睇long term development, 150值得搏

靜靜地啦

原來佢1.6嗰時賣得多...

Hypebeast（SEHK:150）為近年港股逆市奇葩，2016年4月11日以配售形式在創業板上市，當時的配售價為0.13元。今年3月9日轉主板，今年股價一度升至1.85元。上市不足四年時間，股價急升13倍。

Hypebeast變身成十倍股的秘密武器為國際化。觀乎集團繼續在內地的北京與上海及日本設立分公司，相信未來增長潛力仍然不容忽視。

Hypebeast原本是主席兼行政總裁馬柏榮的主理的波鞋網站，僅屬業餘興趣。惟他後來發現來自這份業餘興趣的收入和正職相差不遠，索性辭職全力發展這門業餘興趣為事業。

Hypebeast網站聚集一批波鞋及其他潮物的愛好者。在講求精準營銷年代，Hypebeast坐擁的粉絲成為廣告商精確投放廣告的受眾。所以由2015年、2016年的上市前後期間，Hypebeast的社交媒體追隨者為463萬人。集團旗下Hypebeast、Hypebae及Popbee網站的月均頁面瀏覽量亦由4,600萬人次，同期網站的月均獨立訪客人數為500萬人次。

好似好周期性 同埋長遠真係得？

好容易比人取代 玩既係精準營銷

我見佢賣d野都幾貴 算係潮牌

Hypebeast呢間公司個模式幾醒
大家明知係睇廣告都會衝入去睇
配合埋e commerce一條龍

仲會做下Campaign谷下啲新牌子一齊cap水
好似P+F呢啲

所以diversify business portfolio 好緊要
無記錯佢2019年請多左人做digital marketing （令佢overhead cost 高左，但唔係all eggs in one basket) 加上提供多幾條service line

不過無記錯佢A/R都有成億港紙，好在佢liabilities 相對低/cash flow 穩陣

想問下咩叫P+F ？

外行人不恥下問

Places + faces
原本係一個冇咩人識既細品牌
Hypebeast幫佢寫稿搞event搵人著
做到宜家通街都有人著

我覺得佢地好成功咁谷起左呢個Brand

學到野
留名觀察
但係始終覺得 潮流嘅嘢好難捉摸

咁都有負皮....

而家升左差不多10%

1.06/1.09/1.14 入多左三批

勁WO~~
早排跌到咁都好想走，不過見佢升返少少都入左D

睇佢D客好有睇頭

幾錢可以入

上面好多蟹貨應該要捱下

等下1蚊樓下有無可能

之前都嚇到震
但考慮到只不過啲人係panic sell加上公司fundamental 好靚 所以無賣

我平均價係1.2 hold緊差不多30萬股 唔會0.95/1蚊放

有啲Cash但唔想Risk exposure 咁大 所以又無買

上望1.4?

雖然hypebeast P/E ratio係高，但佢無同行可以做一個apple to apple既comparison。Generally speaking 我自己長遠睇1.4-1.5以下係叫值得買。

P.S. 有一間德國公司做類似既business，但佢既不是listed co, scale亦比hypebeast細，所以無得比。

我都同你差不多29萬左右，平衡1.25左右

有無打算入/放啲？

爆升

上年有一段時間橫行左好耐，果時 IB 一直買左好多，又唔見佢放。我諗擺下都OK。

我相信可以上返1.4-1.5水平

我聽佢講過話資金有點壓力，可能會配股
佢上半年業績有提及過競爭係加劇左
同埋今年上半年經濟都唔方好，d人都應該搶口罩多，對佢全年會否有壞影響。見咁多公司都盈警。thanks

Ps:有諗過入唔入，但考慮到以上就睇下先

1. 我都有聽過有配股既傳聞 (因為1月16由5000股一手轉2500股一手)，但考慮到公司有充足流動資金，我唔太肯定;
2. 無錯，所以佢2019年投放更多資金diversify business portfolio減低風險;
3. 但hypebeast business大多以歐美為主...我唔清楚夠究竟香港搶口罩會唔會有影響

p.s. no rigorous analysis behind, just 9 up

配股都要炒高先XP，同埋配股俾邊個

不過佢下半年業績會受到肺炎影響，唔知影響幾大

競爭都多，雖然好公司

歐美今次大獲

歐美變埋疫區
依家$1 諗緊入唔入

三年前係佢到返工 睇住佢搞上市

你作為一個前員工 點睇呢間公司？

可能我揸幾多貨 可能下試到0.9先考慮

巴打係abc ?

依個星期歐美爆到七彩，點睇黎緊半年

跌到0.5都唔出奇

仆街想走貨了

跌到0.7 都唔好話唔肉痛
好彩仲有啲現金而家可以掃平貨 😂

跌得誇張咗啦

1蚊入

.75走左 知錯啦 好撚痛

個老細好勁 本身性格都毒毒地 係屋企好有錢定點

唔係啊 本身打工仔搞秘撈搞到上市

strong hold唔知到幾時...仆哂街

依家歐洲爆到咁真係有貨都唔好買住，睇d大藍優質股跌到咁，佢點會唔跌

可能依家係好平，但可能再落，依家市場恐慌，唔好責住舊錢，留現金等佢定d有向上勢頭先買不遲，反正都係平，最緊要安全

上面2位平均價1.2 hold緊差不多30萬股巴打會唔會溝貨

唔會溝住 我portfolio 3/4落左150
睇緊長實 其他藍籌都好殘

0150驚閪咩，成日都跌一排就彈返上1蚊樓上啦

3/4落左150

平均價0.94，集氣呢排唔好跌咁多

0.71入住1/3先

勇士

妖股當優質股

有咩問題

喱類潮流資訊網頁
好易有野取代
十年一個週期
十年打後就開始沒落
而家已經夠哂期

今日大奇蹟日

上星期四差不多升10% 今日再黎15%

咁簡單既話 而家星島果啲公司個個都跌到一仙啦

1.01揸緊

推

腦細好似想搞埋golf 新聞

唔知今年上唔上得返1.8

上$2

留名等睇今日上到1蚊

又大奇蹟日

🥰🥰

寄望今年既financial report

就上1蚊

1-3月都無乜生意啦....profit會高得過上年？

當時歐美都未大規模封城

profit睇幾多？

升

$1.12👏🏻👏🏻

今日$1.06 今多左70000股

巴打返家鄉未？

部份返左 我分批買
Average $1.25 你呢？

1.10返晒，開始賺緊

今日睇1.2

上去啦

下星期一公佈業績

智通財經APP訊，HYPEBEAST(00150)發佈公告，截至2020年3月31日止年度，公司實現收益7.5億港元(單位下同)，同比增長11.8%；淨利潤6577.5萬元，同比增長6.3%；基本每股收益3.26港仙。

公告稱，淨利增長是由於收益及毛利增加以及採用有效的企業成本管理所致。

咁既時候都仲有得升

玩完

Gg

今次真係GG

其實佢盤數幾靚仔，只係礙於武肺升得無咁急

直情靚仔啦，唔好俾人震一震就走，坐得陣實升返

入左啲貨添 🥰🥰

你識唔識睇架
下半年倒退緊呀

Sorry巴打，點解話佢靚仔？
唔係好識睇盤數

係倒退
但盤數計到31/3 已經cater左1-2個月武肺既impact
你仲想點？

用你邏輯咁點解咁多公司股仲升緊

我冇想點 倒退既生意叫靚仔我想知咩邏輯者
係靚仔今日唔駛跌廿幾個啦

歐美 3月未大爆 到而家confirmed case 每日仲升緊
而家仲加埋BLM事件 咁大uncertainty去影響佢歐美生意
我唔會今日接火棒囉 有興趣都睇多半年業績啦

咁大手入啦

全年放援
下半年賺少左,COVID19 1月開始 當比返同一樣既數佢,都追唔到上年同期

同埋上年仲計埋上市費用
如果take out埋 全年隨時倒退呀

咁應該倒退

其實我最不解係董事薪酬

唔出多d kevin ma又點打golf

星期二當收市接左貨又hi 10%

打golf可能係傾生意嘛，做下運動都有益身心嘅，雖然kevin都係屎波。之前長期係日本，係未為咗開拓日本市場。

利伸：Hypebeast好友，9估

師兄有無貨？咩價位會溝？其實成年發生咗咁多事，都唔預業績會好似早兩增長咁勁，全年保持輕微增長都收貨啦。再跌深啲，我會溝多少少，降低平均價，長遠睇好。

我星期二開市AO走晒
如果跌到0.6-0.7 考慮下

我講多次 佢全年係倒退 如果你計埋轉主板洗費